大三罷當天涉黃大仙非法集結 事隔逾年兩青年被控

網民去年8月5日「大三罷」，全港多區有示威者堵路。事隔超過一年後，有17歲男生與19歲男侍應被指當日在黃大仙參與非法集結，案件今在觀塘裁判法院提堂。主任裁判官徐綺薇將案件押後至下月30日再訊，以待辯方索取文件及提供法律意見，並下令屆時辯方須表明答辯意向。

兩被告依序為17歲林姓男學生及19歲侍應林繼達，他們被指於去年8月5日在黃大仙公共運輸交匯處附近參與非法集結。徐官批准兩人分別以500元及1,000元保釋候訊，其間須宵禁、不准離港、每周向警署報到。

此外，17歲劉姓男學生被指於今年8月7日在將軍澳廣場一樓東海堂，與其他人破壞屬於美心食品公司的兩個顯示屏及一個陳列櫥窗玻璃，被控刑事毁壞罪。案件今在觀塘法院提堂，押後至下月16日再訊，以待辯方索取文件，其間劉獲准保釋。

仆街黑警死全家

天祐義士